特朗普又語出驚人：為何接受「屎坑」國家移民

2018/01/12 09:11

美國國會兩黨正協商移民法案，可能的內容包括恢復對海地、薩爾瓦多及許多非洲國家移民的保護。媒體報導，總統川普周四（11日）對此語出驚人，質疑美國為何要接受這些來自「屎坑」國家的移民，再度引發爭議。

《華盛頓郵報》引述2名消息人士報導，川普周四在白宮橢圓形辦公室與議員開會時，議員表示兩黨協商中的移民法案，內容可能包括讓來自海地、薩爾瓦多及許多非洲國家的移民恢復享有特別居留權。

川普對此大表不滿：「為何我們要讓這些屎坑（shithole）國家的人來？」他表示，美國應該接納更多挪威等國的移民。他周三才在白宮接待挪威總理。他也說，應開放更多亞洲國家移民到美國，因為他們有助美國經濟發展。

報導稱，川普還特別指名海地，強調海地應排除在任何協商條款之外。這項兩黨協商中的法案，內容也包括為美墨邊界圍牆提供經費、改變移民簽證樂透制度等。

川普本周一取消約20萬名薩爾瓦多籍移民的特別居留權，這些移民因2001年大地震而獲准前往美國居住。美國原本也對海地、尼加拉瓜、蘇丹等曾遭遇重大天災或內戰國家國民提供特別居留權，但在去年底終止。

川普的「屎坑」之說再度引發媒體譁然，白宮對此發表聲明，並未否認川普說了「屎坑」這個字，但表示「某些華府政客選擇為外國打拚，川普總統則一直為美國人民奮鬥」。聲明中堅稱，川普正努力找出能讓美國「更強大」的「永久解決方案」，讓「能對美國社會有貢獻、能促進經濟成長、融入這個偉大國家的人來到美國」。

黑人國會議員連線（Congressional Black Caucus）主席里奇蒙（Cedric Richmond）對川普的發言深表不滿，他在推特表示，川普的「屎坑」之說「進一步證明，他的『讓美國再次偉大』政綱，其實是『讓美國再次變白』。」 （李寧怡／綜合外電報導）

前因後果：川普暴言再發，拒收「『屎坑國』移民」風波

「美國幹嘛接納海地人？我們幹嘛需要那些非洲人？...我們幹嘛需要這些從『屎坑國家』（shithole countries）來的人？」美國總統川普再度丟出引戰暴言。11日午間，川普在白宮接見多名參議員，共商國會卡關中的移民法案修正。但會談時，川普的姿態卻意外強硬，甚至以「屎坑國家」形容來非洲與中美各國。這段暴言，原本只是橢圓形辦公室裡的閉門談話，但同日稍晚卻遭《華盛頓郵報》獨家披露，極端用詞不僅瞬時引爆了美國輿論，更在政壇引發了連鎖效應，而有可能觸發一周後的「聯邦政府關閉危機」。

這段川普的暴言背景，是發生在11日午後的白宮橢圓形辦公室。當時，以亞利桑那參議員傑夫．弗萊克（Jeff Flake，共和黨）與南卡羅萊納參議員林賽．葛蘭姆（Lindsey Graham，共和黨）為首的「跨黨派移民政策工作小組」，正與川普有約，準備向總統報告朝野協商中的「追夢人計畫」修正方案。

追夢人計畫的正式名稱，是「童年抵達者暫緩驅逐辦法」。這份由前總統歐巴馬於2016年繞開國會、以總統行政命令所頒布的政策，允許孩童時期非法抵達美國的移民能合法留在美國，並取得有期限但可延長的居留、留學與就業許可；然而該計畫，已在2017年9月，遭接任的川普總統廢除。

川普認為，追夢人計畫是歐巴馬濫用行政命令，侵犯了國會制定移民法的權力。計畫中的受益族群，亦是違反美國法律在先者，對合法移民並不公平；然而對已登錄在DACA計畫的80萬移民而言，他們該怎麼辦？如何避免大規模遣返與家庭破碎，川普也把球丟回給國會，要求參眾兩院在在2018-19年DACA效期全面結束前，好好規劃替代法案。

在這樣的背景下，弗萊克與葛蘭姆等數位負責的參議員，11日才會特別前往白宮報告DACA的替代草案，其計畫讓原本DACA的註冊者們，能在篩選與認證後，取得合法居留權，並允許在一定年限後申請綠卡、甚至是美國公民權。

但這些人獲得居留、綠卡或公民權後，其父母與親族，將不得透過「依親」方式申請居留美國；此外，美國也將取消每年5萬件的「多元化移民簽證」（針對特定國家的「綠卡抽獎」），並將這5萬綠卡配額，依比例分配給DACA申請與其他庇護申請人使用。

工作小組表示，在上述政策之外，該條例也會結合數十億美金的額外預算，以配合川普的「邊境長城」計畫，以作為移民管制的整合配套。

然而聆聽簡報的川普，卻對兩黨協商的成果極不以為然，會談中他更多次以暴言口氣，質問在場議員們：

「我們到底幹嘛要接收這些從屎坑國家來的人？我們更需要的，應該是挪威來的那種吧！」
川普的發言原本只是閉門談話，但會議結束後，與會人士卻將事件傳給了《華盛頓郵報》，到了傍晚，「屎坑國家」一詞也成為了引爆輿論的大宗獨家。事後，華府方面也不否認川普確實說過屎坑論，反而強調：「川普總統是是為了美國祖國而奮鬥的領導人，不像其他有些人，只想著別人國家的利益！」

川普的屎坑國發言，很快地引發美國各界的譴責，而他的挪威移民歡迎論，更在讓「#挪威」成了美國網路的熱門關鍵字。反對者認為，川普的離譜發言直逼納粹，白人至上主義、種族歧視的態度，在在彰顯了白宮當前荒謬的真面目；但支持者卻聲稱，挪威歡迎論代稱的不是白人，而是具備經濟技術與資本者，這批族群本來就是各國積極爭取的「高階移民」，川普這樣說那有什麼問題？

然而川普的發言，確實嚴重地狙擊了朝野兩黨的DACA替代方案。被暴言激怒的民主黨，更是群起發聲，揚言要在國會內對移民法案採取更強硬的捍衛立場，並加強與聯邦預算案的掛勾，以逼迫共和黨妥協。

目前僵持不下的美國國會，仍無法針對新一度的聯邦預算達成共識，假若在1月19日的臨時預算失效前，國會仍無法提出有效解，屆時美國也有可能重演「聯邦政府停擺關閉」。目前，民主黨方面希望能用DACA綁預算，以求在前者效力屆滿前，解決拖延多時、影響大量拉丁裔選民的移民爭議，並藉此拉抬年底期中選舉的聲望。

但共和黨方面卻力求兩案脫鉤，並主張先解決聯邦預算後，再慢慢來談「難纏的非法移民問題」。

挪威人撚會移民去美國咩

仲以為講緊大陸狗tim

北歐，世上最發達富裕幸福快樂，人種，日耳曼人

自己個國家好就唔洗移民啦

侵侵真係好撚正

當撈侵真係無得頂

我唔知講咩好...只可以講井底蛙....

他也說，應開放更多亞洲國家移民到美國，因為他們有助美國經濟發展。

事實班撚樣又唔肯返自己國家又唔俾人話佢國家垃圾

同大陸班撚樣一樣

有錢怕咩你移民過黎 佢不嬲都針對緊墨西哥同中東班窮鬼

真係cls
極左翼

好多人上網屌佢但心裡都係暗叫好

屌同北歐比 美國係地獄
基本建設同福利都差9條街

Shithole
Shit in his brain

咁樣叫左翼咩

完全同意
班大陸留學生成撚日強國掘起打晒飛機咁
但又搏晒命搵工想留低抽簽證

唔變白點偉大呀nigger

都反映到白人危機 由overwhelming majority (90%)跌到依家得番70%
黑人、南美人仲愈來愈多 特朗普係白人對Multiculturalism既一次大反撲

講偽善撚唔敢講既野

侵侵果敢

咁似鄰國嘅

事實係美國佬好歧視班墨西哥佬同非洲佬 佢只不過係將呢d普通人唔敢講嘅講出黎

德政

其實係 仲有好似啲難民咁 你話國家有內亂或者生命危險就話啫 如果無就返去自己國家啦 下下講到自己有交稅守公民責任咁
雖然trump成日都亂尻咁講嘢

大把黑市居民 有排攪啦

白官好撚慘，次次都要幫Trump兜返

所以咪口講Hilary 票投donald trump

事實

點解咁多連登仔覺得自己去到外國，D鬼識得分香港定大陸

左膠成日話要政治正確 點知仲激起更多人反彈同班偽善撚對抗

你去鄉下就唔知
大城市一睇再聽你講野就知香港黎啦

trumptrump每次言出驚人後 我都想睇下白宮班人咩反應

香港班南亞狗都係shithole

上網講完俾人屌
我做咩咁撚蠢
由鳩班友自我良好囉

香港需要一個Trump

佢講得冇錯wor 但奈何歐美d偽左膠多到
偽左膠：口上面就係左膠 ，但心入面又唔係，如果唔係特朗普都當選唔到

又係左膠民主黨放流料
同香港班垃圾左膠一樣

佢又岩喎，日韓係勤力，華人又係勤力，再細分越南華僑係當中最勤力。

啲人唔會理架啦
最緊要有 like

亞洲人移民去到外國
勤力之餘又唔會多多事幹
邊似個啲包頭佬同黑鬼，唔做野又要拎福利

呢每真係change啦

心聲
侵侵

係得班廢老廢中先乜都唔睇就屌柒侵侵先

其實唔係特別好
不過美國俾D左膠玩左咁多年
係時候搵個"人"做總統講番D"人"話

好事, 施麗珊快搞D蝗去美帝！

嚴格黎講係奧巴馬條食屎狗
條撚屌口就鼓吹多元化
但就係黑人 / 墨佬 / lgbt 等等小眾大晒
之前有統計過nypd 執勤一年平均殺8k白人 黑人就1xx 左右 (仲要係入貧民窟個種高危地方)
結果每次一死黑人就鋪天蓋地宣傳白人歧視
相反奧巴馬條食屎狗不但冇阻止 甚至加劇左種族之間既矛盾

最恐怖係我呢番話就算你心入面明白
但係美國講出黎就會比人用政治正確spin 到去話你歧視
除非你本身係黑人先冇野
而且認真 10個黑人之中都唔知有冇半個呢類真係明事理

仲有荷里活班仆街
有親咩頒獎典禮例牌屌阿trump 歧視 / 唔尊重女人
結果舊年harvey weinstein 單野一爆出黎 成件事完美咁摑左班偽人一巴
平時口講仁義道德當正自己聖人
但原來自己私底下又係一班玩潛規則既偽善仆街
最好野係meryl streep 同weinstein 識左30年 邊會唔知weinstein 靠奧斯卡金牌推手呢個朵食左幾多女
結果事後即刻割席話自己完全唔知情

左右不分

佢講既野有乜問題 邊一個國家會鍾意呢D人利用難民政策去移民成為果個國家既人???
根本只係大家唔公開講姐

侵仔好YA

出咗事就當唔識嘛

蝻

講事實都畀人屌

佢真係做到野

個世界就係咁 講真話會俾人插

荷里活d撚樣不嬲都偽善 滿口偽仁義道德
中東咁撚多女人俾人歧視就唔出聲 淨係識搞文明國家既人

頂撳錯負皮

香港就要接蝗

仲記得個陣傳媒鋪天蓋地撐Hilary,結果....

侵侵真性情

仲有口講環保，轉頭又走去食肉、開私家車

跟本就唔洗理班左膠

亞洲人鍾意讀完書入完籍就回流

事實喎

好鍾意佢

班Nigger

次次美國啲移民政策有咩改動最緊張就係佢地

澳洲咪一樣
話要反呢個政府改移民政策
心諗，阿哥，我有投票權你都未有呀，邊個莊邊個閒都未分清

侵侵只不過成日講真話，做咩要屌佢？

美國人能夠有trump 真係幾生修道，講真話都俾人屌

佢傻得嚟今次又講返句人話

想笑死北歐人咩
人地好食好住係移去你個咁危險嘅國家咩

佢講得無錯

點解人地國家要接受非法者？

姐係人地見你屋企靚，伙食好就非法入侵黎

跟住有啲垃圾政客同左膠就話佢好撚慘心，比佢留底

左過多陣入侵者變做自己人！？

重要唔撚做野，批評伙食差

周圍自己黎能前個垃圾臭坑係好野，要比多啲非法入侵者入黎

以自己國家利益行先有咩問題
唔通好似香港咁狗屎垃圾都接收咩

特朗普好正

香港幾時禁埋班強姦犯入境 eg 南亞人

香港都有個trump就好
我地係歡迎日韓，新加波，歐美人移民黎香港
唔係要低質支那人

never and ever

錯了

我識好多個大陸人諗住grad左之後拎working visa,之後拎綠卡留係美國

利申:啱啱移民去美國,係美國讀U

係呀

特別係紐約唐人街,餐館全年365日得年初一唔開門做生意(以前911 NY變左死城,係唐人街d食肆照開,照做生意)

打工個批幾辛苦都做,有d一日番18粒鐘

人地係國家，香港果個係傀儡政府，講緊係成個制度都傀儡，唔係單一屆政府傀儡咁簡單。

所以要改變，一係走。
一係就同成個制度死過，但首先你要團結到香港人先

有更新喇，新聞話依單野來源係民主黨人，亦有在場人士話冇聽到侵講過shithole依個字

Agger
你話你有技術有錢投資可以contribute個國家就話姐
而家自己國家唔掂就要求人地國家接收
污染人地國家
唔明大愛撚左膠乜on9思維黎

講得好
香港比啲垃圾蝗國人種殖民有辦你睇
趕走哂班渣滓就啱

左膠是應被滅絕既生物

一陣全部炒晒車佢哋都有 excuse
話佢一定係 racist 架啦

中囯人

關咩種族歧視事，啲撚屌咩都癩到種族歧視，明明係個人月，同國家本身垃圾

係囉人地大把官二代、外逃貪官移民美國架

之前唔係話邊境圍牆由墨西哥比咩

今日宣佈定1月15係Martin Luther King Jr holiday

Lib:trump is racist!!!!

我地就要做香港人做到同大陸仆街完全唔同
做到連外國人都識分
屌你老母你返大陸個shithole 繼續幫中共打飛機啦

鬼佬：識講廣東話嘅人文明啲

起好之後寄invoice比墨西哥嘛，你冇睇佢點講咩？

香港都有唔少shithole，不過最憎既都唔算係shithole，而係維護班shithole既偽善撚

Good job trump

創業咪會囉

美國以為好多人想移民去佢哦度咩？ 周街拎槍，成班黑人，經濟衰退，睇到自己咁高

成日話香港人做英狗，班大陸後生哦批崇美仲誇張喇，成日讀master諗住係咪都移民去美國，都唔知點解美國洗腦咁成功

無詳睇 不過咁講得都係變相自己比架啦 邊有人會真係比返

垃圾就垃圾啦，點解佢地會嬲？未因為佢地心入面都知侵侵無講錯囉！

好想佢找數

呢個咩撚野logic 同啲建制話你身有屎先驚23條立法有咩分別

侵侵

最鐘意睇呢D POST
睇下班難民後代點樣雙重標準

d支那人咪同你一樣邊屌邊移民去美國囉

睇tvb上腦 美國好多洲好有潛力發展

我喺美國大，住咗廿年

正如香港每日150隻蝗一樣

兩種既，有回流又有留底
但新移民黎既就勤力多

locker room talk 姐，字眼粗鄙D係因為信得過你，點知你又爆料

而且trump話 歡迎挪威+亞洲移民，挪威得5百萬人口，亞洲三十幾億人

D報紙係都要Frame到落 Norway 去鬧trump 白人至上

一開始覺得Trump會搞亂美國當食花生
而家咁睇呢條友根本一D都唔懵
分分鐘 美國中興